%DIAGRAMMES
\def\hfl#1#2{\smash{\mathop{\hbox to 12mm{\rightarrowfill}}
\limits^{\scriptstyle#1}_{\scriptstyle#2}}}
\def\vflb#1#2{\llap{$\scriptstyle #1$}\left\downarrow
\vbox to 6mm{}\right.\rlap{$\scriptstyle #2$}}
\def\vflh#1#2{\llap{$\scriptstyle #1$}\left\uparrow
\vbox to 6mm{}\right.\rlap{$\scriptstyle #2$}}
\def\diagram#1{\def\normalbaselines{\baselineskip=0pt
\lineskip=10pt\lineskiplimit=1pt}\matrix{#1}}
%FIN DIAGRAMMES
%
%FONTES
\tolerance=9999
\font\grostitre=cmbx10 scaled \magstep3
\font\titre=cmbx10 scaled \magstep2
\font\petittitre=cmbx10 scaled \magstep1
\font\petititre=cmbx10 scaled \magstep1
\font\twelverm=cmr10 scaled 1200
%FIN FONTES
%
%TAILLES ET BLANCS
\def\haut{\vphantom {\Bigl(}}
\def\bk{\bigskip}
%
%CHAPITRES-EQUATIONS
\newcount\chapno
\newcount\noeq
\def\gtitre{\hyphenpenalty=9999 \grostitre}

\def\eqincr{{\global\advance\noeq by 1} 
             \eqno{(\number\chapno.\number\noeq)}}
\def\be{\begin{equation}}
\def\ee{\end{equation}}
\def\beq{\begin{equation}}
\def\eeq{\end{equation}}
\def\bea{\begin{eqnarray}}
\def\eea{\end{eqnarray}}
%FIN CHAPITRE-EQUATIONS
%
%FORMULES
\def\ten#1{\oalign{$\bf #1$\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle\sim$\hidewidth}\vphantom{#1}}
\def\tenormal#1{\oalign{$ #1$\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle\sim$\hidewidth}}
\def\tenb#1{\oalign{\mbox{\boldmath $ #1$}\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle\sim$\hidewidth}}
\def\tenu#1#2{{\ten#1}_{{\null}^{\scriptstyle #2}}}
\def\dtenu#1#2{{\dten#1}_{{\null}^{\scriptstyle #2}}}
\def\vectu#1#2{{\vect#1}_{{\null}^{\scriptstyle #2}}}
\def\dvecu#1#2{{\dvec#1}_{{\null}^{\scriptstyle #2}}}
%\def\ordta#1{\oalign{$\bf #1$\cr\hfill$\scriptscriptstyle\sim$\hfill\crcr\hfill$\bf \scriptscriptstyle -$\hfill}}
%\def\ordta#1{\oalign{$\bf #1$\cr\hfill$\scriptscriptstyle\sim$\hfill\crcr\hfill$\bf \scriptscriptstyle -$\hfill}}
\def\ordta#1{\oalign{$\bf #1$\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle{\underline \sim}$\hidewidth}}
\def\ordtab#1{\oalign{\mbox{\boldmath $ #1$}\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle{\underline \sim}$\hidewidth}}
\def\ordtb#1{\oalign{$\bf #1$\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle{\overline \sim}$\hidewidth}}
\def\ordtbb#1{\oalign{\mbox{\boldmath $ #1$}\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle{\overline \sim}$\hidewidth}}
%\def\ordtb#1{\oalign{$\bf #1$\cr\hfill$\scriptscriptstyle -$\hfill\cr\hfill$\bf \scriptscriptstyle\sim$\hfill}}
\def\dten#1{\oalign{$\bf{\dot{#1}}$\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle\sim$\hidewidth}\vphantom{#1}}
\def\dtenb#1{\oalign{\mbox{\boldmath ${\dot{#1}}$}\crcr\hidewidth$\scriptscriptstyle\sim$\hidewidth}}
\def\ordq#1{\ten{\ten#1}}
\def\ordq#1{\ten{\ten #1}\vphantom{#1}}
\def\ordqu#1#2{{\ordq#1}_{{\null}^{\scriptstyle #2}}} % \ordqu{exp}{indice}
\def\dordqu#1#2{{\dordq#1}_{{\null}^{\scriptstyle #2}}}
%\def\ordq#1{\ten{\ten#1}\vphantom{#1}}
\def\vect#1{{\bf \underline #1}{\vphantom{#1}}}
\def\vectb#1{{\mbox{\boldmath  \underline {$ #1$}}}}
\def\dvect#1{{\bf \underline{\dot{#1}}}\vphantom{#1}}

\def\q{\quad}
\def\tr{{\rm Tr \,}}
\def\sup{\mathop{\hbox{\rm Sup}}\limits}
\def\symm#1{^\{{#1}^\}}
\def\asymm#1{^\}{#1}^\{}
\def\transp#1{{#1}^T}
\def\corot#1{{\,}^{c}#1}
\def\diese#1{{\ }^{\sharp}#1}
\def\etoil#1{{\ }^{\star}#1}
\def\vectasym#1{\mathop{#1}^{\times}}
\def\tild#1{{\mathop{#1}^{\sim}}}
\def\vcross#1{\buildrel\times\over{\underline{#1}}{}}
\def\rang{{\rm rang \,}}
\def\div{{\rm div}}
\def\grad{{\rm grad}}
\def\hess{{\rm hessian} }
\def\dt#1{\oalign{${\dot{#1}}$}}
\def\sym#1{{{}^\{#1{}^\}}}
\def\asym#1{{{}^\}#1{}^\{}}
\def\surplus#1{\mathop{#1}^{+}}
\def\nab{\vect \nabla}

% AUTRES MATHS (JB)
\def\VEC#1{ \left\{#1\right\} }
\def\MAT#1{ \left[#1\right] }
\def\Norm#1{\left|\left|#1\right|\right|}
\def\R{{\rm I \hspace{-.25em}R}}

%FIN FORMULES
%
%ABREVIATIONS
\def\eme{$^{\mbox{\small \`eme}}$}
\def\ere{$^{\mbox{\small \`ere}}$}
\def\er{$^{\mbox{\small er}}$}
%UNITES
\def\degreC{\hbox{${}^{\circ}$C\,}}
\def\degre{\hbox{${}^{\circ}$}}
\def\micron{\hbox{$\, \mu {\rm m}$}}
\def\metre{\hbox{$\, {\rm m}$}}
\def\metr{\hbox{$\, {\rm m}$}}
%FIN UNITES
%
%TABLEAUX
\def\tvi{\vrule height 12pt depth 5pt width 0pt}
\def\tv{\tvi\vrule}
\def\cc#1{\hfill\quad#1\quad\hfill}
%
%DEFORMATIONS ET LEURS VITESSES
\def\epsp{\dot{\varepsilon}}
\def\eplp{\dot{\varepsilon}^p}
\def\evip{\dot{\varepsilon}^v}
%MOTS LONGS COURANTS
\def\mhe {homogeneous equivalent medium }
\def\mhel {homogeneous equivalent medium}
%\def\sc {self-consistent }
\def\gsc {generalized self-consistent }
\def\gscl {generalized self-consistent}
\def\ctd {continuum theory of dislocations }
\def\ctdl {continuum theory of dislocations}
%FIN TABLEAUX
\def\insec{~}
\def\Diamond{\diamond}
\def\Box{\oplus}
\def\SetFigFont#1#2#3{\null}
%
\newcommand{\clearemptydoublepage}{\newpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}}
%NOTATIONS PROPRES ZEBULON
\def\vint{{\cal V}_{\rm int}}
\def\vaux{{\cal V}_{\rm aux}}
\def\ep{{\tt EP}}
\def\coef{{\tt CO}}
\def\prim{{\tt primal}}
\def\dual{{\tt dual}}
%
% Macros JLC
%
\def\cdm { M\'ecanique de l'Endommagement \,}
\def\fty { force thermodynamique associ\'ee \`a l'endommagement \,}
\def\ordqdot#1{\dot{\ten{\ten#1}}}
\def\ordqtilde#1{\tilde{\ten{\ten#1}}}
\def\tsigma{\smash{\ten{\sigma}}}
\def\tepsi{\smash{\ten{\varepsilon}}}
\def\groblan{\; \; \; \; \; \; \; \; }
\def\oqlambdai{\smash{{\ordq{\Lambda}}^{i}}}
\def\oqlambda{\smash{\ordq{\Lambda}}}

\def\SHOWB#1{\textcolor[rgb]{0.1,.1,0.9}{ \em  #1 }}
\def\SHOWBR#1{\rightline{\textcolor[rgb]{0.1,.1,0.9}{ \em  #1 }}}
\def\SHOWBL#1{\leftline{\textcolor[rgb]{0.1,.1,0.9}{ \em  #1 }}}
\def\Showb#1{\textcolor[rgb]{0.1,.1,0.9}{\scriptsize \em  #1 }}
\def\Showbr#1{\rightline{\textcolor[rgb]{0.1,.1,0.9}{\scriptsize \em  #1 }}}
\def\SHOWG#1{\textcolor[rgb]{0.1,1.,0.1}{ \em  #1 }}
\def\SHOWR#1{\textcolor[rgb]{0.75,0,0}{ \em  #1 }}
\def\SHOWRR#1{\rightline{\textcolor[rgb]{0.75,0,0}{ \em  #1 }}}
\def\SHOWRL#1{\leftline{\textcolor[rgb]{0.75,0,0}{ \em  #1 }}}
\def\Showr#1{\textcolor[rgb]{0.75,0,0}{\scriptsize \em  #1 }}
\def\Showrr#1{\rightline{\textcolor[rgb]{0.75,0,0}{\scriptsize \em  #1 }}}
\def\Showrl#1{\leftline{\textcolor[rgb]{0.75,0,0}{\scriptsize \em  #1 }}}

\def\DI{\displaystyle}

\def\reddotline{
\textcolor[rgb]{0.99,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.98,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.97,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.96,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.95,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.94,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.93,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.92,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.91,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.90,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.89,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.88,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.87,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.86,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.85,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.84,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.83,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.82,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.81,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.80,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.79,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.78,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.77,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.76,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.75,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.74,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.73,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.72,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.71,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.70,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.69,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.68,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.67,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.66,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.65,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.64,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.63,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.62,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.61,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.60,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.59,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.58,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.57,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.56,0,0}{$\bullet$}
\textcolor[rgb]{0.55,0,0}{$\bullet$}
            }

